如果比你回到過去可以殺死一個人，你會殺邊個？

我會殺死商鞅。冇商鞅就冇變法，秦國就唔會強，就唔會滅六國，就唔會建立大一統中國。

自己

人類祖先，阻止人類進化

就唔會有之後既漢朝行明儒實法，就唔會有深深種入中國人血液既奴性。

屌，呢個唔係自殺po呀！咪個個講自己先得嫁

近近地毛澤東算啦

死左毛澤東都會有下個習近平，中國人奴性思想由秦朝開始。

春秋戰國時代既思想係最自由

樓主 咁就唔會有咁多人自殺

列寧, 冇佢就冇十月革命

一個又唔係好夠改變世界 都係自己好了

馬克思 冇佢冇撚哂共狗

點解唔揀殺自己祖先？

會唔會有第二個列寧？果陣馬克思主義好流行。

馬克思自己冇諗過咁大獲的

如果秦冇滅六國，我地依家可能係楚國人

冇商鞅，中國大陸可能好似歐洲大陸咁

可以嘅話
我要親手殺死上帝

史太林
史太林主義令世界好多地方變得更恐怖

愛迪生 ，全世界無得用燈

燈遲早都會有人發明到啦

agree

where is 3和c?

袁世凱？

武則天
本人比較鍾意唐太宗嘅貞觀之治

點解要殺袁世凱？

張學良

相信都唔駛點解釋

蝴蝶效應 樓主依家都可能唔會係到

瓦特

why?

有咩關係？

呢條友真係累事

冇所謂啦

點解？

燈泡又唔係佢發明

冇左佢點殺成億中國人

高斯

解脫工程撚同數撚

毛魔

ching咪咁冷血啦

呢條友好痴線

等侵侵訪共時抑鬱跳樓自殺，等美國核平支那

咁邊個發明？

耶穌

樓主老母

我要殺死丁力呢個仆街

毛澤東

殺武則天
屌呢個世界點可以有俾女人揸掌呢個咁濕鳩嘅先例

司徒華

自己
成日好想同自己打交打到對方重傷
打醒自己

其實冇左佢就唔會有咩批林批孔
咁啲文化如果保留到嘅話中國人又唔係真係差成咁

講真最撚仆街係發起女權革命嗰啲仆街

宣太后仲早啦

why咁憎自己？

民國d人都幾高質

殺死邊個呢個世界都差唔多 咁殺死自己至少唔洗面對現實

其實冇限定要回到過去幾耐

我回到一秒之前 然後殺死我呢一刻最討厭嘅人

自已

大家一齊殺多幾次耶穌 日日都係復活節

agger,近代啲就毛魔

佢唔搞文革反右支那人口更爆棚
對今日嘅世界禍害更大

點解唔努力啲

但係咁樣希特拉有機會贏二戰

憎到要殺死佢？

咪咁冷血啦

希特拉定史太林恐怖d?

鄧小平

李自成

照你咁講, 就算冇商鞅, 都可以有其他人係度令到秦國變強

就算唔係秦國變強, 其他齊楚燕韓都可以有勁令到佢地變勁再統一

返到過去殺咗人都唔會對本身所屬嘅宇宙有改變

蔡倫 我屌你老母

尼古拉特斯拉都唔識？

實權+好撚出名應該都係武則天

殺死叫列強唔好瓜分晚清既美國最高領導人

唔係條毛賊去呢去路今日中國可能仲係禮儀大國

好憎女權

如果我殺咗自己
咁我咪唔可以殺自己
但我唔可以殺自己
咁我咪可以殺自己

好似好多關於時間同過去嘅理論
都係時間會自己修正一切從而唔會改變到歷史

利申唔知係唔係鳩up

阿當/夏娃

根本問題係質素差
冇文革中國人質素未至於差到今時今日咁
連登仔反中反到連毛魔都撐

耶穌 睇佢會唔會第2次復活

冇毛澤東連共產黨都冇
雖然總會有下個乜乜
但我好難相信情況會差得過共產黨執政 依家應該係差到冇得再差

張學良

係1940法國淪陷後殺左希特拉

屌你咁講 死咗商鞅都有下個商鞅啦

我有講錯咩

殺死美國當年游說羅斯福研究原子彈嘅科學顧問，美佬冇原子彈可能我地而家已經身處大東亞共榮圈受大日本帝國統治

除左樓主冇一個高汁
真係搵唔到殺第二個可以改變成個民族性
我會揀阿當史密斯
冇左國富論 經濟轉型冇咁誇張
現代人嘅價值觀應該冇咁腐化

有無聽過世界線收束
就算比樓主你殺到秦始皇
都會有第二個國家統一然後做一樣既事
所以到頭黎個世界都會差唔多

所以我決定
殺自己

Herbert Spencer

愛迪生唔係發明燈既人，係改良同註冊既人

宋高宗
列寧

Ex

Beneath this mask there is more than flesh,
Beneath this mask there is an idea, Mr. Creedy,
And ideas are bulletproof.

-V for Vandetta
你殺得一個列寧自然就會有第二個去諗去做呢回事㗎啦
時勢造英雄嘅啫

死咗史達林都重有個托洛斯基

so deep

但關V煞句嘢咩事

夏娃

殺耶穌 等佢可以復活

毛澤東
喺佢創黨前殺撚死佢

六國統一係潮流，分久必合，殺邊個都一樣會統一
就算秦國唔跑出都有其他國家補上，楚國，魏國都有心統一

毛老爺係衰，但係共產黨唔係由佢創立嘅。

有冇諗過就係呢條仆街搞死左幾多智識分子？
仲打破儒家思想，令到今時今日啲中國人咁冇品德？

唐三代亡 唔多唔少都係因為武則天
如果唐朝盛世繼續落去。絕不比外國差

呢條老屎忽!

殺造物主 宇宙就唔會有邪惡

樓豬

覆返樓主
可以殺一定係毛澤東，冇佢嘅話中國有可能唔洗經歷文革

中國人嘅知識水平同品格點都會好過而家

仲有第二次五年計劃呢啲垃圾

會大規模殺自已國民嘅昏君，死多幾次都唔會覺得可憐

自己，唔想生存

會殺死成吉思汗
宋朝制度等如君主立憲制
好到仆街
比班外族入一入嚟
又變番專制
仆街
照宋朝咁發展
家陣中國唔會咁

要殺自己唔使回到過去

自己同自己生自己再殺返自己

你就係川島芳子小姐？

孔子

戴卓爾夫人

本身唔係佢發明 佢偷人概念嘅

忽必烈
希望阻止到蒙古壯大

喺一個介紹Tesla嘅youtube影片見到有人講過

係小四補習社偷我擦膠個肥婆

koro sensei

點解冇人講孔子
現代奴隸制唔係來自儒家思想咩

Cauchy

churchill

其實話殺死自己個一班人係冇可能，因為祖父悖論

如果平行世界咪得

你教下我點樣平行世界？

殺左一個商鞅就唔會統一？ 有冇聽過咩叫分久必合 合久必分 戰國嘅統一係分裂已久後嘅必然 而商鞅只係幫秦做嗰個統一者 中國歷史咁多年 一直打緊統一戰 即使商鞅死左 中國都係會變成統一王朝 只係第一個皇帝唔係姓贏咋

咁點解唔會有第二個商鞅？ 人哋講嗰啲就會有第二個

美軍掟原子彈嗰下停手仲要即時撤軍日本都唔會保到大東亞共榮圈

google 下好多資料
時光機其中一個解釋都係

大概係：係同一條時間軸上唔止一個世界（地球/宇宙）
而係根據唔同既發展有唔同既情況
例如：我02:03 覆左你個post係一個世界，但同時都存在另一個世界（地球）既我既02:03 係冇覆你
⋯⋯⋯⋯仲有無限咁多個情況

而時間旅行係唔可以返去同一個世界既過去，只係返左去另一個世界既過去
例如02:05 既我決定要返去02:03 阻止我自己覆你，但我穿越完就會發現當時既我根本冇覆過你，覆你既係另一個平行世界既我

重點應該係要揀果個人咩場合同點死，先可以改變到當時以致而家既局勢先有效

屌你戰國時代那有統一過
「合」呢個概念從何而來？
邊撚到為界？
好明顯呢句野係後人追加上去
鞏固自己領土同主權合理性
好似某國經過強調「固有領土」咁
當時最多只有所謂「中原」或者「黃河流域文明」
又唔撚見歐洲諸國分久必合

毛澤東係好後期先上到位.

殺老豆，阿媽應該同第二個結婚會開心好多，
雖然意義上我唔再存在

點都係自己 唔會比自己出世

猶大
冇猶大就冇人出賣耶穌
冇人出賣耶穌 耶穌就唔洗釘十字架
班耶撚都冇十字架拜
滅教了

秦統一六國咪係戰國嘅統一囉傻鳩 做咩咁激動啫 我都係覺得中國分裂比統一好 純粹想講殺左商鞅於事無補 仲有 合嘅概念一早已經有 咩叫王天下 唔一定要有條界係度先叫合架叻豬 中國古代 打敗你收埋你入自己度 咪已經係統一緊囉 中國呢片土地一直都係打低人地做王 知唔知咩叫民族性 攞歐洲諸國同華夏民族比 有咩好比

歷史係有pattern 個個地方都唔同 呢片土地上嘅民族係鍾意打餐死 歐洲嘅諸族早開發 思想行前幾百步咪會識分裂 況且依家仲有樣野叫歐盟 歷史趨勢發展到今日 唔係一個人改變到 有好多因素組成 所以唔好咁天真覺得殺左邊個就會點點點

牛頓 計force真係計到屌曬老母

創造人類既外星人
利申：唔信人類係自然進化

派帽既女人

我老豆

死左毛澤東 宜家係國民黨統治

創黨係陳獨秀啊Ching

國民糕同共產黨都係屎嚟 大舊定細舊啲嘅分別

咪臭係 睇下台灣 國民黨連民進黨都撼唔贏

Me myself and I

老豆老母，咁我就唔洗出世

殺商鞅=/=秦唔變法，唔行法家
係當時秦王意願

咁天真冇馬克思都有第二樣嘢

殺死葉問 咁就唔會拍咁撚多套電影

咁未會多好多支那人

係呀 應該會變左奴隸民族 好似黑奴咁

耶蘇一定要死，唔係少左好多日假

秦國

鄧小平
咁就無無中英聯合聲明

亞當

這樣就可以接手夏娃

阿當

重有Lilith

侵

Who fucking cares 你禁負皮？

穆罕默德
東亞之亂既源頭

孫中山 如果唔係今日好可能有好輝煌既粵民族國家

我中學暗戀果條女 既現任男友

佢偉人嚟，少殺外國人
只殺支畜

呀當

吳三桂

殺死孔子條仆街，教壞人

當你已經可以回到過去
點解做要執著殺人殺咩人

哥倫布
無哥倫布歐洲人就唔會係15世紀知道美洲
英國就唔會殖民美洲，就唔會有美國

自己

殺左自己有無中國都唔關我事

暗殺Franz Ferdinand果6個條友
冇佢地WW1可能唔會觸發
就可能唔會有WW2
搞到千千萬萬既人死咗

丘處機

1、假如當時丘處機沒有路過牛家村。那麼，秘密跟蹤他的那些金兵就不會死在

郭，楊二人的院子裡，同樣，完顏洪烈也不會見到包惜弱而對她念念不忘。

2、那些金兵不會死在丘處機手裡，而郭，楊兩家以後不會受到牽連。

3、郭，楊兩家不受波及，李萍不會流亡大漠，郭靖和楊康將會平平安安出生在牛

家村。江南七怪自然也不會前往大漠。

4、而要是沒有郭靖和七怪相助，鐵木真就會死在扎木合他們手裡，蒙古各部也就

不能統一。

5、蒙古不能統一，也就不會有什麼西征。火藥就不會傳入歐洲。

6、沒有火藥，鐵甲士在歐洲的統治就不會動搖。因此，黑暗的中世紀將延長一千

年，也就沒有文藝復興。

7、沒有了文藝復興，自然也沒有大航海。北美洲將始終是遊牧的印第安人的家園。

8、同樣，西班牙人不會將鐵砲傳入日本。長篠會戰是武田方面獲勝，日本戰國時

代將一直持續不能統一。

9、在另一國度，完顏洪烈沒有包惜弱，只能全力參加權力鬥爭。金國因此會內亂。

10、沒有蒙古，金國又內亂，因此，宋不但不會滅亡，反而會統一。宋朝注重商

貿，因此，資本主義萌芽將在中國出現。

11、如果發展到今天，中國將是最發達的國家，遠遠領先于日本，西班牙，西歐，

美洲。

12、今天的金融危機也就不會出現，所有的一切，都怪丘處機，你說你一個道士，沒事幹嘛路過什麼牛家村嘛。

樓主個建議太久遠
個蝴蝶效應未必夠

不如殺左黃帝先。。。

佢地要奪權無馬克思都實有其他口號藉口

如果冇原子彈逼降大日本帝國，因為俄共已經對日本虎視眈眈，有機會令日本先失去北海道、南北分裂，甚至變成共產日本國

講真佢地無做錯事 亦對我好好 無需要殺佢地

中二病

如果殺咗個條友，咁後面段歷史係咪成揪刪除咗，定係改寫。如果係前者，咁之後發生咩無人會知

秦國統一中國要有好多因素同時出現，eg. 地理位置易守難功，商鞅變法成功，一連出幾個明君，有名將白起王翦，六國合縱失敗。其他國家要好似秦國咁滅六國唔係咁易，如果唔係就唔會春秋戰國時代幾百年都冇一國獨大統一啦。

另外，秦國都唔易出到另一個商鞅，佢本身係魏國人，係魏國公唔用佢同要殺佢佢先走去秦國，同埋變化本身就要同全國既得利益為敵，商鞅變法成功係奇蹟。

冇左毛澤東都會有下個獨裁者係因為中國人自秦漢之後就變哂奴才同埋對權力崇拜（因為實行法家）。

唔係tesla發明啦

殖民制度遲早會散

唔只文革，成個共產黨管治都令到中國人愈來愈差。

唔會差過共產黨，但國民黨贏左都一樣係獨裁政權

安祿山

佢係講自由市場，但真正自由市場一直都冇實現過

why宋高宗？

武則天既統治唔差喎！

殺孔子可能有用d

近d既我就會揀殺毛魔

宋朝算唔算係中國統治最好既朝代？

回到過去就一定殺到呢啲當權者

唔關佢事啦，佢果套野其實好符合人性，幾好的。自漢武帝之後一直都係名儒實法，儒家係用黎講嫁咋！

秦國統一中國要有好多因素同時出現，eg. 地理位置易守難功，商鞅變法成功，一連出幾個明君，有名將白起王翦，六國合縱失敗。其他國家要好似秦國咁滅六國唔係咁易，如果唔係就唔會春秋戰國時代幾百年都冇一國獨大統一啦。

另外，秦國都唔易出到另一個商鞅，佢本身係魏國人，係魏國公唔用佢同要殺佢佢先走去秦國，同埋變化本身就要同全國既得利益為敵，商鞅變法成功係奇蹟。

葉問嚴重overrated

前提係要返返現代

冇美國有咩好？

假設可以

希特拉

成吉思汗，崖山之後無中國，宋朝之後中華文化開始低落到而家

咁如果自己打輸比自己呢

燈唔係愛迪生發明 愛迪生只係偷取人地功勞

其實殺鄧小平可能好過毛澤東
以中國人啲大一統同生人霸死地思維
無論當年國共內戰邊一方贏，最終都會爭香港
當年二戰尾聲國民政府就有打算過趁機收番
不過最後同英美講掂數

國民黨其實都唔好得幾多
又貪污又專權
而且亦都無理由相信國民黨贏內戰之後會走向民主化
民國係有文化人但更加多係窮人
所以唔好對國民黨有太多幻想

我認為一旦香港被任何北方政權統治
其實唔會同共產黨所作所為有太大分別
第一係用香港一切優勢幫補大陸，包括錢同人才同對外聯繫
除非北面大多數地區發展仲好過香港，不過內陸地區發展從來唔易
而且政權主要對北方人負責唔洗理香港死活
第二係用各種經濟文化同化策略，確立香港人對北面政權嘅認同
從而建立管治正當性同穩定性以達至長期統治
所以對香港而言好唔得幾多

結論係香港最好可以一直保持獨立自主或依附某西方大國存在
由於同北面種族同地緣上有太多聯繫
要穩定地自主存在最好係北面越亂越好越窮越好
國共內戰未必係最好契機
反而如果唔係鄧，共產黨可能繼續陷於內亂爭權，經濟半死甚至發展成長期軍閥割據同地方獨立
無暇南顧

有無人agger

殺咗第一個人類

呂布啦,咁無雙系列就會有得用我

實在統治太差🙈明明南宋初年國力重算強都死守 好難接受

利伸帶有個人感情